[Tvbuddy.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Tvbuddy.png "fig:Tvbuddy.png")

**tvbuddy**\[1\]是[電視廣播有限公司](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")（無綫電視）的人型立體[吉祥物](../Page/吉祥物.md "wikilink")。無綫官方表示，tvbuddy的「任務」有四個：「帶歡喜給大家」、「宣傳無綫電視的節目」、「講述[高清電視的發展](../Page/高清電視.md "wikilink")」、「宣揚[08北京奧運](../Page/2008年夏季奥林匹克运动会.md "wikilink")」。

## 歷史

tvbuddy首見於2007年1月29日無綫電視的[新年宣傳片](../Page/農曆新年.md "wikilink")《盛世連年》；獨立宣傳片則在2007年3月9日正式推出，並由[TVbeople](../Page/TVbeople.md "wikilink")[張景淳唱出主題曲](../Page/張景淳.md "wikilink")。除宣傳片以外，無綫電視亦不斷為tvbuddy推出[布偶](../Page/布偶.md "wikilink")、[T恤](../Page/T恤.md "wikilink")、[手袋等相關產品](../Page/手袋.md "wikilink")。

2008年3月23日，為宣傳[2008年北京奧運](../Page/2008年北京奧運.md "wikilink")，無綫電視與商場[EMAX合作](../Page/EMAX.md "wikilink")，在其頂層設立全香港唯一的巨型TVBuddy充氣[模型](../Page/模型.md "wikilink")。該模型高逾60[呎](../Page/呎.md "wikilink")，製作費超過100萬港元，由特製物料製作而成；而大型網架及繩索則負責鞏固和穩定模型，以符合安全規則。tvbuddy模型亦會加入[旅遊事務署的](../Page/旅遊事務署.md "wikilink")[幻彩詠香江](../Page/幻彩詠香江.md "wikilink")，EMax會在模型兩旁加裝射燈照明，令市民於晚上欣賞幻彩詠香江時亦可清楚看到巨型TVBuddy。\[2\]

2008年11月，配合無綫41周年[台慶](../Page/台慶.md "wikilink")，在畫面右下角顯示用來表示節目是以[高清技術製作的](../Page/高清.md "wikilink")「hd」標誌加入tvbuddy動畫，一直沿用至2012年12月。2013年9月，[TVBS](../Page/TVBS.md "wikilink")20周年台慶，總部前擺了「2013
邁向20」字樣的雕塑，左右各一隻tvbuddy模型，這是tvbuddy首次出現於TVBS台慶宣傳物。

<File:Tvbuddy> car, Toyota Prius (Hong Kong).jpg|tvbuddy專車 <File:TVBS>
20th anniversary statue with TVBuddy 20130929.jpg|TVBS總部前的20周年台慶雕塑
<File:HK> Kln Bay EMax Plaza mall TVBuddy 3a.jpg|與商場合作項目

## 設計

**tvbuddy**沒有歲數及性別\[3\]，線條簡單，面部是[電視廣播有限公司的公司標誌](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")，頭上更有兩條觸鬚。這個角色成為[電視廣播有限公司宣傳動畫人物](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")。**tvbuddy**的設計師表示，只用了15分鐘便完成設計。他認為，[TVB是香港人熟悉的品牌](../Page/TVB.md "wikilink")，由[TVB標誌的概念出發](../Page/TVB.md "wikilink")，構成現時的tvbuddy，希望予人親切的感覺。根據設定，tvbuddy是由2107年乘飛船來到現時的香港，為TVB宣傳。首輯長篇宣傳片中，製作人特別印製一本520期的未來《[TVB周刊](../Page/TVB周刊.md "wikilink")》作為道具，而**tvbuddy**就是這本書的封面人物。\[4\]在08奧運倒數的宣傳片中，tvbuddy面上的藍綠紅橫間可變成倒數計，顯示當天距離[2008年夏季奧林匹克運動會](../Page/2008年夏季奧林匹克運動會.md "wikilink")[開幕的天數](../Page/開幕.md "wikilink")。
官方表示，**tvbuddy**的宣傳任務有四個：

  - 帶歡喜給大家
  - 宣傳[TVB最新節目](../Page/TVB.md "wikilink")
  - 講述[TVB高清電視的發展](../Page/TVB.md "wikilink")
  - 為播放[08北京奧運宣傳](../Page/2008年夏季奧林匹克運動會.md "wikilink")

**tvbuddy**首個宣傳片於2007年3月9日正式推出，並由[TVbeople](../Page/TVbeople.md "wikilink")[張景淳唱出主題曲](../Page/張景淳.md "wikilink")。同時，[TVB亦為這個動畫人物推出布偶](../Page/TVB.md "wikilink")。

[File:Tvbuddy_doll.jpg|tvbuddy的衍生產品](File:Tvbuddy_doll.jpg%7Ctvbuddy的衍生產品)
<File:Tvbuddy> 扭蛋機.jpg|tvbuddy扭蛋機

## 注釋

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 參見

  - [電視廣播有限公司](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")
  - [TVbeople](../Page/TVbeople.md "wikilink")
  - [TVBeBe](../Page/TVBeBe.md "wikilink")
  - [Big Big猩](../Page/Big_Big猩.md "wikilink")
  - [OTT Robot](../Page/OTT_Robot.md "wikilink")
  - [tvBi](../Page/tvBi.md "wikilink")
  - [Abot](../Page/Abot.md "wikilink")

## 外部連結

  - [tvbuddy 官方網頁](http://jade.tvb.com/special/tvbuddy/)

[Category:電視廣播有限公司人物](../Category/電視廣播有限公司人物.md "wikilink")
[Category:吉祥物](../Category/吉祥物.md "wikilink")

1.  「Tvbuddy」的標誌寫法為小寫「tvbuddy」。但根據《[TVB周刊](../Page/TVB周刊.md "wikilink")》第507期封面和內文，大都使用「TVBuddy」，可見兩者通用。
2.
3.  <http://jade.tvb.com/special/tvbuddy/>
4.